linear algebra 高手入

關於vector space 同column space
假設前者係 all 2D real vectors 組合而成嘅一個空間(R2）, 咁x-y plane上面每一處都屬於佢嘅vector space;

而column space, 喺x-y plane上面假設有個2x2 嘅matrix, 將呢兩條vector 頭尾無限延伸(span) , 再任意將佢哋乘某個數再相加兩條column = linear combination = 理論上所有組合可以reach 到x-y plane 上面嘅每一點

所以我想問以下兩個statement 啱唔啱:
1. 喺一個R2嘅vector space入面, 如果兩條vector都係linearly independent, 咁呢個情況係咪vector space = column space ? 因為呢兩條columns 嘅linear combinations 係可以reach 到任何一點
2. 承上, 如果呢兩條vector 喺同一條線上, let's say (1,2) and (-1,-2), 咁呢個情況佢哋嘅column space 就係一條線?

1. 我覺得係
2. 我都覺得係

樓主數學唔差，繼續加油

利申：dse數學有5，接近全港最高分，樓主有咩問題可以再問我

厲害 巴打依家應該做緊科學家/數學家?

no。本身係港大讀year 1，臨考final之前nasa email我話想我過去做火箭工程師，上個禮拜過咗美國了

咁依家唔洗搵intern啦

唔駛了

咁到底我嗰兩句statement岩唔岩

唔會講 "喺x-y plane上面假設有個2x2 嘅matrix"

應該係話
1. If A = [a, b; c, d], where [a; c] and [b; d] are linearly independent, then Col(A) = R^2
2. If A = [1, -1; 2, -2], then Col(A) is a straight line through the origin in R^2

明白了 多謝巴打